[{
        "question": "এক আলোকবর্ষ ",
        "choice1": "9.46×10<sup>-15</sup> km",
        "choice2": "9.46×10<sup>-15</sup> m",
        "choice3": "9.46×10<sup>15</sup> m",
        "choice4": "9.46×10<sup>15</sup> km",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "ভরের মাত্রা-",
        "choice1": "L",
        "choice2": "W",
        "choice3": "m",
        "choice4": "M",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "এক জুল-",
        "choice1": "kg m<sup>2</sup>/s",
        "choice2": "kg m<sup>2</sup>s<sup>-2</sup>",
        "choice3": "kg<sup>2</sup>m<sup>2</sup>/s",
        "choice4": "kg m/s<sup>2</sup>",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "দীপন তীব্রতা এর এস আই একক কি?",
        "choice1": "ক্যান্ডেলা",
        "choice2": "অ্যাম্পিয়ার",
        "choice3": "কিলোগ্রাম",
        "choice4": "কেলভিন",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "কোনো রাশিতে উপস্থিত মৌলিক রাশিগুলোর সূচককে কি বলে?",
        "choice1": "একক",
        "choice2": "মাত্রা",
        "choice3": "মোল",
        "choice4": "ক্যান্ডেলা",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "এক জেপ্টোমিটার-",
        "choice1": "10<sup>21</sup> m",
        "choice2": "10<sup>-21</sup> cm",
        "choice3": "10<sup>-21</sup> m",
        "choice4": "10<sup>21</sup> cm",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "শক্তির মাত্রা-",
        "choice1": "ML<sup>2</sup>T<sup>-3</sup>",
        "choice2": "ML<sup>2</sup>T",
        "choice3": "MLT<sup>-2</sup>",
        "choice4": "ML<sup>2</sup>T<sup>-2</sup>",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "1 fm- ",
        "choice1": "10⁻¹⁵ m",
        "choice2": "10⁻¹⁵ cm",
        "choice3": "10¹⁵ m",
        "choice4": "10¹⁵ cm",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "১ বছর-",
        "choice1": "3.156×10<sup>5</sup> sec",
        "choice2": "3.156×10<sup>5</sup> min",
        "choice3": "3.156×10<sup>7</sup> sec",
        "choice4": "3.156×10<sup>7</sup> min",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "মৌলিক রাশিসমূহ গুণ বা ভাগ করে কি পাওয়া যায়? ",
        "choice1": "দৈর্ঘ্য",
        "choice2": "লব্ধ রাশি",
        "choice3": "মাত্রা",
        "choice4": "একক",
        "answer": "2"
    }
]